% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=708a9&id=6N23-8&n=10&d=10&s=1-2&s2=true&s3=true&alea=VAQ7&cd=1&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=false}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=gray!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\renewcommand\TikzIE{%
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily \useKV[IE]{Nom} \useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
    Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
    Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%

\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Code=  ,Numero=1a ,BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Nombres décimaux}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=708a9&id=6N23-8&n=10&d=10&s=1-2&s2=true&s3=true&alea=VAQ7222222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale ou la fraction décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{604}{10}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}040 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}045 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{88}{10}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{1007}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $20{,}40 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{2}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}701 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}20 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{4003}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{604}{10} = 60{,}4 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}04 = \dfrac{4}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}045 = \dfrac{45}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{88}{10} = 8{,}8 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{1007}{100} = 10{,}07 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 20{,}4 = \dfrac{204}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{2}{100} = 0{,}02 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}701 = \dfrac{701}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}2 = \dfrac{2}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{4003}{100} = 40{,}03 $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}

\vspace{1cm}

\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Numero=1b,Code= ,BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Nombres décimaux}


% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=708a9&id=6N23-8&n=10&d=10&s=1-2&s2=true&s3=true&alea=VAQ72222222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale ou la fraction décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}300 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{6}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{5}{1000}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $79 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{4001}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $91 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{908}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}005 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10{,}30 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{2009}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}3 = \dfrac{3}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{6}{100} = 0{,}06 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{5}{1000} = 0{,}005 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 79 = \dfrac{790}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{4001}{100} = 40{,}01 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 91 = \dfrac{910}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{908}{100} = 9{,}08 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 3{,}005 = \dfrac{3\,005}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 10{,}3 = \dfrac{103}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{2009}{100} = 20{,}09 $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}